馬桶竄蛇咬蛋蛋 男忍痛甩開

【李宗祐╱嘉義報導】嘉義縣中埔鄉鄒姓男子，上周五晚間在住家三樓如廁時，一條錦蛇突竄出咬住「卵葩」（台語，指陰囊）不放，他驚慌失措急得扯下蛇，造成卵葩撕裂傷，因害怕影響性能力，強忍劇痛捉著蛇向消防隊求救，幸好經消防隊確認是無毒錦蛇，醫師敷藥後才返家休息，消防隊員表示，第一次遇到蛇咬傷卵葩案例，用無線電回報狀況時，尷尬地不知要怎麼形容才好。

幸只是無毒錦蛇

上周五（八日）晚上八時，中埔鄉六十二歲鄒姓男子打電話報警遭蛇咬傷，警方轉告消防隊救護，救護車到場才知，鄒男原來是上廁所時卵葩遭蛇咬傷，他並展示飼料袋的蛇，因是第一次遇到卵葩遭蛇吻的狀況，救護人員尷尬地幫他檢視傷口，靠右側陰囊有破皮撕裂傷，還好飼料袋裡是無毒黑眉錦蛇，趕緊把他送醫。
鄒男向消防人員表示，因尿急到三樓廁所尿尿，一進廁所開燈掀起馬桶蓋，拉開拉鍊，掏出生殖器準備解尿，突然竄出不明黑影直襲下體，緊接一陣椎心刺痛，仔細一看一條蛇竟緊咬他卵葩不放，痛得咬牙把蛇扯下來，重摔在地制伏。
醫生建議被蛇咬不要硬扯，應把蛇掙脫，確認蛇的種類後就醫。
消防隊員推測，鄒男住的透天厝四周是農田，錦蛇可能從舊化糞池的排水管或建築空隙侵入廁所，因男子開電燈解開褲子如廁時，燈光下黑影閃動，打草驚蛇，錦蛇才會突襲卵葩。消防隊隔天就把蛇放生。